要台灣接收香港人，不如要台灣接收成個香港！

難民法，聽聽台灣人點講先：投書：政府不應該為香港人制定難民法

------------------

其實唔需要台灣接受香港難民，問題好易解決。法理上，台灣完全可以接收成個香港，只要以中華民國名義提出對中華人民共和國接收香港主權嘅合法性即可，南京條約正本喺台灣，現存嘅中華民國政權仍係大清嘅第一合法繼承人，香港憑咩交俾中共？所以應該要求gphone等人對中華民國政府提出香港主權歸屬問題，即使中共唔肯交還香港，一旦提出呢個訴求，中共法理上已經輸咗，台灣單方面宣佈香港主權屬於台灣就夠。咁樣做對香港台灣都有好處：

1、提升台灣國際地位，台灣將會因為呢個議題而被國際廣泛正名為一個主權國家，甚至可以乘勢要求入聯合國取代中共！（借殼上市，之後再脫支改國號台灣共和國都冇問題）
2、對香港嘅未來係一個保障，一旦支爆，香港可以順理成章回歸中華民國（支爆之後嘅中國分分鐘危險過現時，香港到時處境並不樂觀，而有咗台灣作為宗主國會係法律上有一個保障，之後香港地位問題再以台灣法律舉行公投就好簡單，相信台灣會樂見香港獨立）
3、對中共係一個打擊，佢所論述果套近代史就會崩潰，國際地位及政權合法性將極大動搖！

呢條戰線可以咁樣行——

1、搞場遊行，宣揚香港屬於中華民國，要求台灣政府對中共接收香港主權嘅合法性提出質疑（當然，都會同時質疑英國同中共私相授受）！
2、國際文宣，喺各大世界主流報章刊登中華民國對香港主權聲明（中華民國主權屬於中華民國國民，以香港人或中華民國國民名義提出聲明係咪可以？即係香港人寫一份聲明，之後喺香港及台灣兩地收集聯署，再將聯署登報及提交台灣立法院。）
3、政治人物有咗份聲明聯署，就可以遊說台灣立法院各政黨及立委，針對此議題舉行質詢討論：香港主權是否屬於中華民國？如果屬於，中華民國應否收回香港？如何收回？無論邊個當選中華民國總統，要求表態。

呢個議題對台灣藍綠陣營都有價值
對於國民黨黎講，係恢復中華民國地位嘅一次機會
對於民進黨黎講，係令台灣走上國際，為台灣自主獨立主權地位正名嘅一次機會！

pish 同意

要美國佬點頭
始終隔一個海台灣軍力亦都唔夠大陸咁顛
一定要美國響後面全力Backup

但無論如何
公務員特別紀律部隊嗰啲
賣港嘅一定唔可以接收 嗰啲全部丟去支那

理念很好 但行唔通呢

甴大大攞住支槍指住台灣 小英可以做到啲咩呢
呢個世界不嬲誰大誰惡，美帝有核彈大炮，所以美帝先可以叫做美帝，侵侵先可以撚尻大大

係咁簡單香港一早變番英國啦，事實係英國國力大不如前先會俾支國食住上，如果唔係有大佬美帝出手我地早就可以番屋企訓

有膽量提出要求，已經係十分之好嘅做法 ！

一個屈尾十 國民黨執政咪又係直接送中

對於我們台獨派而言，我們拒絕和中國有政治牽連，所以不會想接收香港
我們台獨派甚至主張，將台灣故宮博物院的文物歸還中國